---
id: owner1
title: Работа със собственици
---

Списък със собствениците е достъпен:

* на ниво [Комплекс](facility1), раздел **Собственици** (достъпен чрез полето за навигация, което се намира непосредствено под наименованието на комплекса)
* ниво [Единица](unit3), раздел **Собственици** (достъпен чрез полето за навигация, което се намира непосредствено под наименованието на единицата)
* връзката **Клиенти** в основното меню вляво.

Всеки собственик има уникален имейл адрес в платформата, т.е един адрес може да бъде регистриран само веднъж. За да получи достъп до информацията за своите единици и/или имоти е необходимо съответният собственик да се регистрира във Flattro с имейл адреса, който фигурира като собственик на единицата / имота. Регистрацията става от следния линк: [www.flattro.bg/welcome](https://www.flattro.bg/welcome)

Всеки собственик (физическо или юридическо лице) може да притежава неограничен брой единици и/или имоти в системата. Освен имейл адрес и име, можете да добавяте различна по вид информация като: _ИК (идентификационен код, напр. ЕИК или ЕГН)_, _адрес по местоположение_, _телефонен номер_. Имате и добълнително поле _бележка_, в което можете да добавяте всякаква друга необходима за Вас информация относно съответния собственик.

:::danger Внимание!
**Преди да въведете каквито и да било данни на физически лица, моля, уверете се, че съответното лице е предоставило своето съгласие да запазвате, използвате и обработвате неговите лични данни във връзка с услугата, която извършвате.**
:::

_Всеки собственик освен от съответната единица или имот можете да откриете и чрез използване на търсачката в горната част на екрана._

## Списък ##

Тук можете да видите списък с всички собственици единици в съответния комплекс, вкл. техните данни за контакт.
В списъка виждате името на собственика, несъбраните задължения на собственика (ако има такива; само при включено фактуриране), както и авансово събрани средства (ако има такива).

:::info Полезно!
Можете бързо да разберете дали даден собственик е регистриран в системата, като потърсите иконата за регистриран собственик <svg focusable="false" role="img" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 640 512" style={{ height: '1rem', paddingLeft: '0.5rem' }}><path fill="currentColor" d="M637.7 144.6l-14.1-14.2c-3.1-3.1-8.2-3.2-11.3 0L497.1 242.1l-53.3-53.4c-3.1-3.1-8.2-3.1-11.3 0l-14.2 14.1c-3.1 3.1-3.1 8.2 0 11.3l70.2 70.4c4.7 4.7 12.3 4.7 17 0l132.1-128.6c3.2-3.1 3.2-8.2.1-11.3zM313.6 288c-28.7 0-42.5 16-89.6 16-47.1 0-60.8-16-89.6-16C60.2 288 0 348.2 0 422.4V464c0 26.5 21.5 48 48 48h352c26.5 0 48-21.5 48-48v-41.6c0-74.2-60.2-134.4-134.4-134.4zM416 464c0 8.8-7.2 16-16 16H48c-8.8 0-16-7.2-16-16v-41.6C32 365.9 77.9 320 134.4 320c19.6 0 39.1 16 89.6 16 50.4 0 70-16 89.6-16 56.5 0 102.4 45.9 102.4 102.4V464zM224 256c70.7 0 128-57.3 128-128S294.7 0 224 0 96 57.3 96 128s57.3 128 128 128zm0-224c52.9 0 96 43.1 96 96s-43.1 96-96 96-96-43.1-96-96 43.1-96 96-96z"></path></svg>.
:::

За да управлявате избрания от Вас собственик, кликнете върху името му/и. Можете да използвате и търсачката (горе в ляво), като изпишете името на собственика в полето за търсене и кликнете върху резултата в падащото меню.

На ниво собственик можете да разплатите непогасени вземания, да добавите аванс, да видите справки за всички транзакции и вземания на собственика, както и да променяте данните за контакт.

:::success Удобно!
Можете да изтеглите информацията от списъка в **Excel** формат чрез бутона **`Изтегли таблица`** в края на таблицата долу в дясно.
:::
